湯渣驊：10.1發生開槍的事件後 我開始懷疑自己的決定和立場

有報道指政府正研究推動各種更有效的方法止暴制亂，包括推行宵禁令。

行政會議成員湯家驊認為，宵禁令對香港人的影響非常大，如果可以選擇，他個人寧願選擇引用緊急法。但對引用緊急法仍有好大保留。至於引用緊急法延長拘留時間和訂立蒙面法是否可以考慮，湯家驊形容，是不可接受中比較可以接受的方案。不過，他認為這些做法只能爭取表面平靜，同時加深社會撕裂。但目前已沒有好的方法，只能選擇沒有那麼壞的解決方法。

湯家驊接受本台節目《千禧年代》訪問。他表示，10月1日發生開槍的事件後，開始懷疑自己的決定和立場，擔心遲早會發生第二宗，結果可能不會如今次的不幸中之大幸。他又說即使警方執法，市民仍會以身試法，推動任何政策和法律都不能解決問題。

湯家驊承認，引用緊急法或宵禁令都會令香港的國際形象會大打折扣，如要實施宵禁令，如何執行、罰則如何，市民會否接受，會否有更多無辜守法的市民受害等的問題，都不能簡單能處理。

港大法律學院首席講師張達明認為，政府以嚴刑峻法解決問題，是用錯方法，如要真的實施宵禁令，影響會好大，希望政府能懸崖勒馬。

開始驚

呢隻走狗，真係仆街冚家鏟。

十一哥開始驚

十一哥

唔好撚扮啦 驚
做咁撚多醜事依家先開始懷疑？

仆街佬見風使舵

係宵禁就快啦

我知錯喇唔好打我呀

湯渣驊：推乜嘢宵禁 緊急法(對我嚟講)更加有效

唔係指名道姓嘅
衰十一嗰陣有冇驚過？

驚閪咩，一直做走狗，諗埋晒啲屎忽嘢俾個濕鳩政府去做，呢刻驚？

咁其他人因你條撚樣攪出嚟嘅嘢受咁撚多傷害，邊個負責呀？

10+1=11

開槍=射精

撕裂=陰道撕裂

以身試法=試未成年少女

差唔多夠鐘制裁就驚啦？
放心wor你一撚定榜上有名

成功解密

佢懷疑自己唔夠絕姐

自首啦11哥

十一哥間律師樓好多客屌爆佢

好的方法咪就係落實五大訴求
只不過你選擇side with共產黨而唔係港人
可以上清算名單 賣港賊

跟本唔洗理佢up乜，諗下有冇衰十一笑話好過

我：當年淚灑雪廠街後，我開始懷疑某人立場

11哥唔好以為可以置身事外

自從美國人權民主法案鐵定通過，我開始懷疑自己決定和立場

轉身要時間，慢慢來吧

假惺惺
驚收成期被制裁下話

華麗轉身

衰十一果陣有冇懷疑自己既人格？

美國層樓未放咩？
唔驚啦個list實有你份
送中幕後推手呀嘛

騎牆撚

驚喇

似係

緊急法
宵禁
蒙面法

快

係咪收到咩風
驚到咁

湯渣驊：係孽瘤指使嘅 有咩事就搵佢啦

11哥

人權法近了

唔好亂講野睇實你呀

ok你贏

淚

湯渣想藉開槍事件鋪路幫自己退場？想避制裁？

灑

十一哥你開始懷疑自己精神分裂未

十一哥驚人權法過後俾人制裁姐，放心，制硬

1. 人權法
2. 神獸

中環放tg=淚灑雪廠街

原來咁樣你係會驚架～

驚美國制裁呀十一哥？

Temple 啲客好似藍多喎？

做咩縮

奶共奶得咁開心
DQ又係你搞出黎
依家知自己一定會入制裁名單 成世留係大灣區就想割政府保自己?
仆街啦你十一

落實五大訴求，係止暴制亂唯一方法。
至於點落實，就自己死掂佢

真名上連登

十一哥: 而家轉定差唔多喇
香港人: 屌你老母我最撚記仇！

藍都要開門做生意
再推真係唔洗開工

轉哂立場，根本呢D法案佢地自己都好撚驚個後果

你班垃圾由送中前全世界同你地講咗有咩影響，但就話人地係廢話

你班仆街仲有資格俾咩意見

689年代開始佢都出過唔少屎橋
而家學人割蓆?

十一哥你辭左行會未呀

立場有變？ 變鳩左去邊

之前好強硬話推緊急法喎 咁快縮

十一哥典型牆頭草
風吹邊面就擺邊面

食屎啦十一湯

收皮啦11哥

呢條柒碌到底幾時死？唔好再浪費地球資源好唔好

十一哥表示十一開始驚

收皮啦

點懷疑?
可以係覺得應該一早就更加強硬，依家後悔當初太手軟

十一哥驚十一開槍

開始驚制裁啦11哥

又跳咁大個人講野都唔負責任

CIA

依家先跳船遲唔遲啲呀

與

十一哥想洗白？

湯生而家至諗跳船？不如諗吓跳樓啦！仆街

都上咗list囉 宜家先嚟驚？

佢e d 唔夠根正苗紅ge 半路反骨仔
歐美制裁佢，土共唔信佢
咪韓戰班投降國軍ge下場

我不支持警察
你們不要打我了

屌，呢條友仲衰過劉江華

未

10+1

驚啊？

驚制裁呀?

衰11之後 有無懷疑過自己？

衰11你都未驚過啦

返大灣區食幼幼啦

十一哥出街小心d

收啦11哥 扮回頭是岸

數到第十一就開始驚

搵多個少女定下驚先啦

你老母唔好又諗住轉軚啊

又驚制裁，真仆街

上list啦垃圾

雪

是不可接受中比較可以接受的方案

面前有兩個選擇一係食兩粒屎同一粒屎，你會選擇食一粒？

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

上聯 : 十一国慶十一哥

求下聯

十一哥好撚驚

幫我推推佢

MOREMORE

發生衰十一之後都應該要懷疑人生

宵禁令好
香港立即變死城

條走狗又想洗白

政府依家唔係解決問題，係散播仇恨，當人民展開報復時，建制冇人可以獨善其身

企係林奠後面做師爺推咁多仆街嘢
見事敗想轉身
屌你老母11哥

係就轉做污點證人爆大鑊啦, 反正全世界都知佢痛腳係咩

佢壇野啲人都走晒
淆啦淆啦

餚底獸唔係以為走得甩呀？

too late

名單加埋你名啦

美國：sorry, 落左筆啦喎，太燃遲啦十一哥。

點解無人諗暗黑兵法
佢肯講一句人話 我地就捧番佢（當然投票自己識做）
令藍絲知道佢係撐我地
兩頭唔到岸

推普選法

廠

我點會知
佢間律師樓咁大
d客又咁勁

宵禁十一哥咪無得出去叫雞囉

Java Script
All scripted

戰鬥到底

兄弟姊妹小心

用更底成本

攬炒

算數啦
你都個頭近

遲左d喎十一哥

湯律師好似好驚咁

生肉谷 創辦人 barbara kwong

爆晒出嚟咪唔搞你囉 不過都要永住大灣區㗎啦

牆頭草

幾時由平行時空出番黎

十一哥，小妹都未夠秤，今晚要唔要試下我啊嘻嘻

有無人數到十一哥係幾姓家奴

條撚屌11哥想退一步推十步啫，咪信佢

選舉近了?

你唔怕衰十一被中共篤出嚟咩

人哋行政會議 仲邊使玩選舉

唔駛驚

制裁法上必定有你呢隻港奸走狗既名字

美國一定制裁你，放心

快撚啲宵禁，唔洗講廢話

on9
係立場堅定就堅定
做隻跟風狗
死得仲慘

佢只係為政府設立反蒙面同引入緊急法吹風鋪路吧？我沒見到佢驚啲咩？

除了十一

屌你 笑撚咗

葉劉就醒，勇字當頭

人地吠又笑, 講D野似人話又話人驚.
一日俾人標籤真係切腹都唔掂.

建國後第一個就清算啲衰十一嘅人

收皮啦，牆頭草

咪撚扮野呀，屌你老母
在座各位都係殺人兇手

佢唔洗旨意返生

入制裁名單啦，走唔甩架喇

淆底淆到佢

正常吖，喺香港玩64，一定會全球制裁，行政會議成員仲唔係首選？

佢隻政壇變色龍鐘意跳黎跳去好正常

仲有解放軍 流孚山刀手
一次過出啦 唔好成個女人咁扭扭捏捏

佢同屈穎妍一樣，做人冇integrity，為名利變節，呢啲咁嘅人講出來開說話有乜嘢值得相信。

衰十一大鑊啲定俾美國制裁大鑊啲呢？

你衰咩?衰10.1

開始驚啲幻幻相去咗CIA到

唉，呢啲白痴醒未
問題係條黑警根本唔應該主動揸住支槍走入人群打人，如果目的只係想阻止啲人繼續襲擊，應該先喺外圍向天開槍示警

湯渣收皮喇

屌佢老母想轉軚？太遲啦

怕宵禁？到時夜晚冇幼女食？
拿我無針對人啊下

十一哥驚比人清算

切腹啦11驊

十一哥
放心清算一定有你份

收撚皮啦 賣港十一哥

湯家驊認為，宵禁令對香港人的影響非常大，如果可以選擇，他個人寧願選擇引用緊急法。但對引用緊急法仍有好大保留。至於引用緊急法延長拘留時間和訂立蒙面法是否可以考慮，湯家驊形容，是不可接受中比較可以接受的方案。不過，他認為這些做法只能爭取表面平靜，同時加深社會撕裂。

佢up乜尻

唔洗驚喎 實有你份架十一哥

跟本警隊武力升級+立場遍頗只會不斷增加民怨, 呢點毅進仔咁多個月都未理解到

十一哥返大灣區啦大把嘢玩

十一哥衰十一賀十一

衰十一

成世做大灣蛆食幻幻咪得囉

湯渣係正宗風向牆頭撚 佢都驚既話應該都好多人驚

十一哥。。。

食屎喇共黨間諜

十一哥明白一入制裁list
十一事件響文明的美國一審的下場是

班左禍以689為首不斷想趁亂揾著數

警隊永遠譴責示威者武力升級唔諗下個原因係咩

一方面驚美國制裁 又驚人身安全
示威者底線解放

條仆街今朝唔係咁講
佢講到話大陸開完會嗰陣成班人係出面坐低等佢地 一見到佢地就企晒起身拍晒手
反問點解香港人唔可以做到咁
然後又話認為而家個情況要緩和 緊急法同反蒙面法係可行方法同埋仲話到時可以將拘留時間由48小時加長到96小時 方便狗做野
係張達明先正常人咁講唔可以咁做

佢係少有柒婆智囊
柒婆係行會得2 3個親信會聽
佢同陳智思就最撚多野講

可以追住呢2條友d風嚟知柒婆之後想要點

政府放風準備將黑警變condom

快撚啲立，仲要入夜黑警見物體就可以馬上開槍

商人黎香港因爲夠穩定
無論緊急法定宵禁都會攬炒

湯渣又現牆頭草本性

十一哥心諗：
唔係比人捉住痛腳 我就...

FBI來了

失左憶？

ok u win

唔洗懷疑啦屌你，人權法就過
想做咩就做咩啦，反正都係張list到架啦

中共最叻一手硬一手軟
撚化你班人

搞咁多嘢 回應訴求未仲好
股市即刻澎澎聲升啦

佢都好慘 比人揸住春袋咁多年

又想變臉呀湯渣？
行開啦，香港人信唔過你架喇

佢意思係懷疑緊急法有冇用
唔係懷疑自己政治立場

仆街啦湯渣驊

禁未 禁完再岀

懷疑自己的決定? 咩決定?

呢條撚樣真係好仆街

仆街, 呢D 仆街等天收啦

後悔衰11未？
當初坐幾年而家都出返黎重新做人啦
而家成世狗都不如

衰11

十一哥 喺覺得自己唔夠仆街 應該殺晒啲市民 你地以為佢想縮？ 仲有識啲黑警 佢地覺得政府仆街喺因為唔比佢地用更高武力

但唔駛懷疑自己性向

唔驚衰十一啊？

問大家一句：大家點解會鬧popo黑警？

借一借推p牌推唔到

一時走狗一世走狗，冇9用

廣傳！請大家寫信表揚英勇救人、盡忠職守的消防員！有人問左消防員朋友，證實寫信是真的有用的！

星期日，喺金鐘站英勇救人的兩位消防員宜家俾藍絲攻擊，要求炒佢。特別係其中一位消防員佢剛剛入職，未過probation！請大家用自己Email寫去消防處總部/灣仔消防局，讚揚呢個消防員盡忠職守，不分政見，拯救市民。

send去消防處總部：
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk
或者灣仔消防局：
wch_fstn@hkfsd.gov.hk

敬啟者：本人認為救傷扶危是消防人員的天職，也是最無可爭議的偉大工作。可是近日（9月29日）二名消防人員因為解救被困在金鐘地鐵站內的市民而飽受抨擊（被質疑幫助違法市民），欲加之罪，本人深感震驚！按理消防人員無法辨認被困市民曾否犯法，這並非消防職務，消防人員遇上市民被困，本分是應協助市民解困，至於拘捕疑犯，搜證調查乃係警務人員之工作。本人希望除向兩位消防人表達謝意！同時希望消防局不要因為政治壓力，扭曲消防員的守責行為。如此方不負社會對消防之期望！

此致
消防處長

市民XXX
2-10-19

俾多個英文版，通常回覆英文信都會認真同埋快好多，繼續去信，中英文都要

To the Director of Fire Services Mr. Li Kin-yat,

With utmost respect, firefighters are some of the most selfless public servants our society has ever encountered. These real heroes are men who fall and fail and are flawed, but win out in the end because they’ve stayed true to their ideals and beliefs and commitments.

Unfortunately, two firemen were aggressively criticised after they rescued local citizens who were stuck in an MTR station on September 29, 2019. When it comes to saving lives, political views or personal beliefs should not interfere with the sacred act of rescuing. It’s not a fireman’s duty to determine whether or not the victim has or has not committed any crime prior to the rescue effort, a fireman should be there to help any victim regardless of his/her background.

It is my sincere hope that Hong Kong Fire Services Department will not succumb to political pressure and uphold the department’s mission to protect life of Hong Kong citizens, to save those in distress and protect the community. Rest assured that you and your department will continue to be recognised and supported by the majority of the general public if you can defend these 2 selfless firefighters and uphold the department's mission.

Thank you for your kind attention into the matter.

A concerned Hong Kong citizen,
XXX
October XX, 2019

出埋緊急法先呀你 你諗出黎架

無人想知個冚家剷點諗

一隻雜種狗

十一哥竟然轉軚

十一呢個字對佢有特別意義

11契弟應該要懷疑自己點解仲可以生存！

如果嗰一槍你班狗打死人我同你講 冇彎轉

呢條仆街幾時死

十一哥 搞到今時今日你都有份
唔好係到扮唔關你事

尚書大人真係機靈

美國制裁

條on9 訓醒未？
根本有正常思考能力都知乜春緊急法，出動打飛機軍。完全解決唔到問題

食屎

收皮啦雪廠十一哥

I am 湯. eleven 湯

宵禁令好事
做24個D行業全部自動死晒

11哥怕入制裁list呀？

冇人要你呀而家 走啦

屌
笑撚咗

我屌十一哥老母臭化閪 on 撚柒鳩陷家剷

別讓湯渣跑了 制裁名單一定要有佢

十一你去咗邊呀 去咗衰十一呀？

高質

佢應該好耐無單獨出街行

佢必須要制裁！！！

一訂立便正式winter on fire

請即跪低 唔好廢話

制裁list一定唔會漏左十一哥

湯渣覺得有市民無辜？

10.1 哥

證明精英自私精開始驚

衰11就收皮啦

宵禁點收工去玩幼幼

美國國會議員開晒聲
等做蟈人啦你

十一哥又轉

你祼跪我都唔會原諒你

姐姐轉左未，佢以經比人mark住左

牆頭草既極致

清算到了

條賤哩驚條撚咩!!! 湯渣驊只係換個說法為推緊急法鋪路, 狗就係狗, 永遠都唔會改到唔食屎架!!!!!!!!!!!!!!!!

咁遅先識驚

食屎啦十一哥
仆你個街 次次都靠嚇
結果係點？更多人出黎表示唔會驚
而加想縮返入龜頭？

btw
獨立調查不遠了
仲有白警既話最後機會割蓆

行會成員，同葉劉一樣有份呀，唔驚冇人陪

露口風了

特別調查委員會

收皮

想返黎呢邊………………

自己上斷頭台行刑啦

11哥而家黎縮，食屎啦

選舉近了

又想跳船

啦啦聲上上邊玩下細路女準備定上路啦

而家又識講人話

牆頭草，你估你講兩句就走得甩咩

十一哥唔好玩啦
送中同緊急法全部你獻計架嘛

用中文講驚唔驚美國國會聽唔明啊?

一係宵禁一係老解，拿拿臨

推到湯渣比美國制裁

泛民完變建制,又變返中立

真好,十一哥人生咩立場都試過晒

十一哥唔係上京面完性咩

引用緊急法或宵禁令都會令香港的國際形象會大打折扣，如要實施宵禁令，如何執行、罰則如何，市民會否接受，會否有更多無辜守法的市民受害等的問題，都不能簡單能處理。

諗住成世戒嚴？解禁完咪又出返黎

咁呀
獨立調查囉

十一哥都知咁次奶奶地野

十月一

衰十一

十一哥又想轉態？你成世人轉咗幾多次

11哥快撚啲仆街啦

我都係勸佢先懷疑人生

街

連登解密網

識驚當初就唔會玩幻齒啦

蒙面法真係笑Ｌ死，大把人而家連暴動都唔驚，蒙面法有Ｌ用咩，乘機jar ma。
都話，啲學趕佢出校佢都唔驚喎，咁點呀？咁不如試下罸佢留堂，可能得喎。
嗰班係咪人頭豬黎㗎？

驚被制裁了嗎

10.1哥

試水溫mode

十一朝早先出post話國慶好自豪㗎喎
扮咩

走狗

果然驚十.一

美帝近了

美軍來了，我們應當悔改。

呢個仆街撐送中㗎
嗰時泰國狗誤搭船嚟左香港佢話漁署殺得好

唔好比佢走

有宵禁令，快閃在辦公時間，好似中午快閃中環，遍地開花下午快閃18區，
宵禁時間番屋企打機Diy 火魔法道具。
遍地開花有目標，行動升級，
針對性打擊:
幫建制派議員辦事處裝修，
老豆揾奶共匪，起屋企地址，
效烏克蘭，掉佢地入垃圾桶
通街有垃圾桶隨手可以快閃：

驚到講人話

人地只係懷疑唔夠暴力

民賤聯都冇呢條撚屌咁乞人憎

佢得兩條路悔改： 1.認衰十一，2.切腹

所以點解梁家傑可以受人景仰尊重又做過律師公會主席而湯渣華唔得咪就係人格既問題囉

佢彈出彈入咗幾多次
一開始反修例 改咗衰十一無事之後就跳反
壽終正寢之後好似又跳翻忠 提起緊急法又轉軚
其實佢係內奸？

收皮喇 六月既時候唔識驚？。？

彈出彈入

國際形象？

擔心國際形象day 1 就唔好拎陳同佳案過橋啦

收皮喇屌你老母走狗

到時成個中央包括64都係孽瘤指使
全國變好人

狗頭軍師湯家驊
即係佢都知咩法律都停止不了示威活動

屌，帶定頭盔驚美國制裁

唔使扮啦

呢隻走狗係第十一類危險品

Hkhrda is coming

屌你老母
咪撚縮啊 立即推行緊急法！
我要攬炒！

佢亦應該係制裁名單內

唔怕

你係name list範圍之一

唔洗驚喎
你一定係名單上

最心痛是 割得太遲

公子獻頭
暗黑兵法
十一哥係攬炒派

唔好解讀錯誤 佢在試水溫而已

係咪暗示嚟？
又會咁啱十一事件後先表示立場改變

十一哥驚夜晚無得再出去衰十一😂

就選舉先講呢啲，哂氣啦

咁有冇令你改變做法？由泛民轉去建制做保皇黨，又建議修例，再講什麼緊急法，香港之恥！

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

等被制裁啦
依加先黎轉軚

攬炒囉
驚你呀

屌你老母！我呢家支持宵禁矇面法，即刻行，同歸於盡！！！

全世界知我衰十一好定成世人只可以留係中國好

是不可接受中比較可以接受的方案

屌你老母大律師.. 咩叫不可接受中比較可以接受

個前題已經唔要.. 仲點引伸去後邊?

當年漂幼幼比人捉到正

屌你老尾

宵禁

雪廠街

做乜轉軚？
爆料就特瀉你衰11

食屎人渣

瞓醒啦？

笑死我

美軍來了

呢隻走狗兩邊擺

睇黎呢條撚樣當年反23條都係為左上位做議員

十一哥見勢色不對

十一哥好撚驚咩？
垃圾桶等緊你

高官厚祿做港奸，佢估真係咁大隻甲乸隨街跳咩，有咩風吹草動第一個係用黎祭旗，totally expendible

自11哥叛變之後就知佢份人係牆頭草

你去刺殺一個高官，我即刻信你

11哥係長期牆頭草偏左，又係老是常出現啲表表者

根本所有野都係呢條粉腸諗出黎，依家仲想洗白？洗左你衰十一條數先啦

湯渣開始驚了

示威者表示支持宵禁
11哥咪亂講
宵禁一定有助平息民憤

cia 一早有啦

叫佢食撚屎 制裁一定有佢份

11哥
我地一齊黎搵你好唔好呀

佢就退休啦

屌你老母 我開始懷疑佢衰11係叫個細路屌佢屎眼

寧願比人告衰十一都唔要比美國凍結資產人權法近了佢會愈多野爆出黎

講人話

聽聞佢賣晒美國D樓

不嬲高壓手段係大陸人先受，香港人受軟唔受硬第一日知？

盲生